\begin{theorem}
  Пусть $n \in \N$, $n = p_1^{k_1} \cdot \ldots \cdot p_l^{k_l}$ --- разложение на простые, причём если $n \divby 2$, то $p_1 = 2$.

  $\Z{/}{n\Z} \cong \bigoplus\limits_{i} \Z{/}{p_i^{k_i}\Z}$ --- по КТО.
  
  $(\Z{/}{n\Z})^* \cong \times_{i} (\Z{/}{p_i^{k_i}\Z})^*$ --- по лемме из 18 билета.
  
  $(\Z{/}{p^{k}\Z})^* \cong C_{p^{k - 1}(p - 1)}$ при $p \neq 2$. А для любых случаев выполняется:
  
  $(\Z{/}_{n\Z})^* \simeq \begin{cases}
    C_{p_1^{k_1 - 1}(p_1 - 1)} \times \ldots \times C_{p_l^{k_l - 1}(p_l - 1)} & n \cancel{\divby} 2 \lor n \divby 4, n \cancel{\divby} 8\\
    C_{p_2^{k_2 - 1}(p_2 - 1)} \times \ldots \times C_{p_l^{k_l - 1}(p_l - 1)} & n \divby 2, n \cancel{\divby} 4\\
    C_2 \times C_{2^{k_1 - 2}} \times C_{p_2^{k_2 - 1}(p_2 - 1)} \times \ldots \times C_{p_l^{k_l - 1}(p_l - 1)} & n \divby 8
  \end{cases}$
\end{theorem}

\begin{proof}
Ничего умного, расширяем запись.
Если $n \cancel{\divby} 2$, написали по лемме. Если $n \divby 4, n \cancel{\divby} 8$, то $p_1 = 2$, $k_1 = 2$ в произведение групп входит группа $C_{2^{2 - 1}(2 - 1)} = C_2$. Остальные случаи аналогично, по п. 3 последней леммы из 22.
\end{proof}

\begin{theorem}
  $(\Z{/}n\Z)^*$ циклическая $\iff$ $n = 2, 4, p^k, 2 p^k$, где $p > 2$ --- простое. 
\end{theorem}

\begin{proof}
  $\Leftarrow$. Уже знаем.
  
  $\Rightarrow$. Знаем, что $\Z{/}a\Z \times \Z{/}b\Z$ --- циклична $\Leftrightarrow$ $(a, b) = 1$.
  
  Пусть $p, q > 2$ --- простые. Тогда $\Z{/}pq\Z \cong C_{p - 1} \times C_{q - 1}$, где $(p - 1, q - 1) \divby 2$ $\rightarrow$ $\Z{/}pq\Z$ --- не циклична. Из этого перебором вариантов, как может выглядеть разложение $n$ на проcтые получаем, что только подходят только указанные 4 случая. В остальных случаях нод будет делиться на 2.
  
\end{proof}

\begin{definition}
  $G = \langle d \rangle $ --- конечная циклическая группа. $\lvert G \rvert = n$.
  
  $exp_d$ : $\Z{/}n\Z \rightarrow G$ --- изоморфизм, назовём дискретная экспонента.
  
  $exp_d$ : $a \mapsto d^a$
  
  $log_d$ $=$ $exp_d^{-1}$  --- дискретный логарифм.
\end{definition}

\begin{lemma} Критерий существования дискретного логарифма.
  В циклической группе $G = \langle d \rangle $ уравнение вида $d^x = y$ всегда разрешимо. 
\end{lemma}

\begin{proof}
  Действительно, $d$ --- порождает группу, то есть его степени образуют все возможные элементы $y$.
\end{proof}
